---
aid: 9025
zid: 204280
title: "台风天打雷闪电？"
author: 姜良
date: 2013-07-18 20:34:04+07:00
lastmod: 2013-07-18 21:56:00+07:00
---

姜良 于 2013-7-18 20:34:04 发表了：

从小到大这么多年，经历过的台风少说也有几十个了。。。。。。。。

没见过挂台风还打雷闪电的。。。。

---

rottenweed 于 2013-7-18 21:56:35 发表了：

一开始还真没有注意过。不过摆渡一下，似乎也是有的：

> 强台风肆虐夜晚海南为什么雷暴不断？
>
> 2008-09-25 08:17 　　来源： 新华网海南频道
>
> &nbsp; &nbsp; 新华网海南频道 9 月 25 日电（赵懋忠）23 日夜，海口市受强台风“黑格比”的影响，黑压压的天空，当一道道夺目的闪光突然划破长空，接着传来声声轰隆巨响，雷暴打得阵阵闷响。有关专家称，台风雷暴是常见的现象，并不反常。
>
> 。。。
>
> &nbsp; &nbsp; 据海南省气象记录，曾经有台风打雷的记载，甚至还有台风引发龙卷风或冰雹的现象。雷暴能变幻出各种神秘莫测的怪异景象。排列整齐的一队羊群，雷电可能有规律地间隔击毙其中的一部分；遭到雷击的人或动物，可能在皮肤表面或毛皮之内留下某种图案或“象形文字”，人们对这些现象至今还无法做出科学的解释。
>
> &nbsp; &nbsp; 台风雷暴也是一种严重的灾害性天气，具有极强的破坏性和杀伤力，直接威胁着人们的生命和财产的安全。目前正是秋雷暴的多发期，连续不断的雷电天气使这种危险近在咫尺。因此，了解雷暴相关知识，对增强防雷意识，强化防雷措施十分有利。

---
